=====================
Licensija ir istorija
=====================

Istorija
========

2006 metais Kauno technologijos universiteto gimnazijos, vykdančios
projektą „Vaikų ir jaunimo akademinė pažanga – Nacionalinė
moksleivių akademija“, užsakymu buvo išleista šios knygos
„Informatikos olimpiados: algoritmai ir taikymo pavyzdžiai“
popierinė versija, kurios autoriai yra Linas Petrauskas ir Jūratė
Skūpienė.

2015 metų kovo 18 dieną viešoji įstaiga Kauno technologijos
universiteto gimnazija suteikė teisę viešajai įstaigai Nacionalinė
moksleivių akademija padaryti knyga visiems viešai prieinamą
internete.

.. todo::

  **Kada?** knyga baigta konvertuoti į Sphinx ir padaryta visiems
  viešai prieinama pagal **kokios?** licensijos sąlygas.

Licensija
=========

.. todo::

  1.  Ištrinti nereikalingą turinį iš saugyklos.
  2.  Patikrinti paveikslėlių licensijas.
  3.  Pridėti nuorodą į creative commons licensiją. (Tai yra,
      pakeisti licensiją į laisvąją.)

-------------------------------------
Kitų autorių paveikslai ir nuotraukos
-------------------------------------

Šioje knygoje buvo panaudoti šie kitų autorių sukurti paveikslai ir
nuotraukos:

+   ``images/external/Edsger_Wybe_Dijkstra.jpg`` – Hamilton Richards,
    `manuscripts of Edsger W. Dijkstra
    <http://www.cs.utexas.edu/users/EWD/>`_, University Texas at Austin,
    `CC BY-SA 3.0 <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/>`_.
+   ``images/external/Maler_der_Grabkammer_der_Nefertari_003.jpg`` –
    Maler der Grabkammer der Nefertari – The Yorck Project: 10.000
    Meisterwerke der Malerei. DVD-ROM, 2002. ISBN 3936122202.
    Platinama DIRECTMEDIA Publishing GmbH., viešo naudojimo.
+   ``images/external/Wurfzabel.jpg`` – viešo naudojimo.
+   ``images/external/Kasparov-29.jpg`` – Copyright 2007, S.M.S.I.,
    Inc., Owen Williams, The Kasparov Agency
    http://www.kasparovagent.com/photo_gallery.php,
    `CC BY-SA 3.0 <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/>`_.
+   ``images/external/Image-Koenigsberg,_Map_by_Merian-Erben_1652.jpg``
    Merian-Erben,
    http://www.preussen-chronik.de/_/bild_jsp/key=bild_kathe2.html,
    viešo naudojimo.
+   ``images/external/Leonhard_Euler.jpg`` –
    `Jakob Emanuel Handmann
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Emanuel_Handmann>`_,
    Kunstmuseum Basel, viešo naudojimo.
+   ``images/external/William_Rowan_Hamilton_portrait_oval_combined.png``
    – viešo naudojimo.
+   ``images/external/Euklid.jpg`` –
    `Justus van Gent <http://en.wikipedia.org/wiki/Justus_van_Gent>`_
    (fl. 1460–1480),
    http://www.aiwaz.net/panopticon/euclid/gi881c129, viešo naudojimo.
+   ``images/external/Eratosthene.01.png`` – viešo naudojimo.
+   ``images/external/Marin_mersenne.jpg`` – viešo naudojimo.
+   ``images/external/Menger_sponge_(Level_0-3).jpg`` – viešo naudojimo.
